\pgfmathsetmacro\nreqnf{0}
\chapter{Requisitos Não Funcionais}
Abaixo listamos os requisitos não funcionais da aplicação em termos arquiteturais\cite{Sommerville:2011}.

\section{Manutenabilidade}
\vspace{0.5cm}
\pgfmathtruncatemacro\nreqnf{\nreqnf + 1}
\subsection{RNF-\nreqnf: Desenvolvimento em camadas}
O sistema deve ser desenvolvido utilizando uma arquitetura em camadas, de modo a facilitar a manutenção do mesmo. A principio
podemos utilizar o modelo MVC(Model View Controller).

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{\textit{Prioridade:}} \textit{M}

\vspace{0.5cm}
\section{Usabilidade}
\pgfmathtruncatemacro\nreqnf{\nreqnf + 1}
\subsection{RNF-\nreqnf: Padrão de interfaces}
O sistema deve ser desenvolvido de modo a manter um padrão na interface com o usuário, de modo a facilitar 
a famializariação do usuário com as telas do sistema. O sistema deverá funcionar também de 
maneira responsiva, de modo a ser fácil de se utilizar em dispositivos móveis quanto em computadores.  

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{\textit{Prioridade:}} \textit{A}
\vspace{0.5cm}
\section{Segurança}
\pgfmathtruncatemacro\nreqnf{\nreqnf + 1}
\subsection{RNF-\nreqnf: Banco de dados}
O sistema deve proteger os dados sensíveis dos clientes e usuários através de criptografia de senhas no banco de dados,
acesso restrito ao banco de dados, o mesmo não deverá ter acesso externo a internet. 

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{\textit{Prioridade:}} \textit{A}
\pgfmathtruncatemacro\nreqnf{\nreqnf + 1}
\vspace{0.5cm}
\subsection{RNF-\nreqnf: Autenticação/Autorização}
O sistema deverá ter mecanismos de autenticação e autorização para somente determinados níveis acessar informações mais sensíveis.  

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{\textit{Prioridade:}} \textit{A}
\vspace{0.5cm}
\section{Interoperabilidade}
\pgfmathtruncatemacro\nreqnf{\nreqnf + 1}
\subsection{RNF-\nreqnf: Comunicação com sistema de pagamento}
O sistema deve ser capaz de se comunicar/integrar com pelo menos um meio de pagamento externo como pagseguro através de uma API.  

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{\textit{Prioridade:}} \textit{M}
\vspace{0.5cm}
\section{Desempenho}
\pgfmathtruncatemacro\nreqnf{\nreqnf + 1}
\subsection{RNF-\nreqnf: Acesso após Autenticação}
O sistema deve ser capaz de exibir sua tela inicial após a inserção dos dados de acesso em menos de 5 segundos.  

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{\textit{Prioridade:}} \textit{M}
\vspace{0.5cm}